馬英九：不要稱呼「武漢肺炎」與歧視中國疫苗

籲勿拒中國疫苗惹議 馬英九：不要排除可能選項
最新更新：2021/02/17 14:21

針對日前因呼籲別拒絕中國疫苗引發熱議，前總統馬英九17日受訪時解釋說，純粹是看到國際對大陸、俄羅斯、印度的疫苗寄予厚望，在疫苗取得過程有困難的狀況下，期盼政府不要排除可能選項。中央社記者王騰毅攝 110年2月17日

（中央社記者劉冠廷台北17日電）針對日前因呼籲別拒絕中國疫苗引發熱議，前總統馬英九今天解釋說，純粹是看到國際對大陸、俄羅斯、印度的疫苗寄予厚望，在疫苗取得過程有困難的狀況下，期盼政府不要排除可能選項。

馬英九日前呼籲不要拒絕中國疫苗，隨即引發諸多討論。他今天到國民黨中央黨部參加新春團拜，媒體詢問是否覺得呼籲勿拒絕中國疫苗後遭「抹紅」、甚至被質疑與中國有所接觸；對此，馬英九說，他沒有跟大陸接觸，純粹是看到國際對大陸、俄羅斯、印度的疫苗，都寄予厚望。

馬英九說，台灣在疫苗取得過程有諸多困難且速度很慢的情況下，不要排除一個可能的選項；他並沒有說一定要大陸的疫苗，可以要、也可以不要，但不要馬上就說不要。

馬英九辦公室上午也發出新聞稿表示，民進黨只要遇到與兩岸相關議題，就出現充滿偏見與敵意的意識形態，無法理性討論問題，最後只剩抹紅抹黑招數。但病毒不分紅藍綠，呼籲蔡政府拋開意識形態的束縛，才能更有效保障民眾的健康。

馬辦指出，兩岸於2010年即簽訂「兩岸醫藥衛生合作協議」，當中就包括「傳染病防治」與「醫藥品安全管理及研發」的合作機制，台灣過去也曾依此協議從大陸取得H7N9流感病毒株，用於檢驗及研發。在疫苗問題上，無論是採購國際疫苗，或是索取大陸疫苗更詳盡的科學數據，雙方本來就有合作的空間。

馬辦質疑，總統蔡英文總愛強調「台灣應該與世界接軌」，為何蔡政府的大小官員，至今無視國際社會的改變，仍緊抱「武漢肺炎」不願改口，台灣渴望參加世界衛生大會，卻刻意拒絕世衛組織給全球國家的建議，豈不矛盾。

馬辦也呼籲，為了防疫與國民健康，政府應該拋開意識形態與政治考量，除了疫苗問題，「武漢肺炎」這種帶歧視性的名稱，也不應再使用。世衛組織早於一年前就將武漢肺炎正名為COVID-19，以防止汙名化；美國總統拜登1月上任後也下令聯邦政府，不要再以「病毒起源的地理位置」稱呼新冠肺炎，以避免歧視。（編輯：楊凱翔）1100217

武漢肺炎 中共病毒

支共肺炎

國民黨＝共產黨

武漢肺炎

馬英九為什麼不禁止稱呼「香港腳」？

中國在那邊粗暴干涉台灣政治
整天在那邊武統武統
還叫人不要敵視

馬英九就是內賊

蔣介石給台灣帶來災難

一邊唔比講武漢肺炎一邊又不停講南非英國變種病毒

國民黨 = 畜牲

支那人就是玻璃心

我講日本腦炎就歧視日本，香港腳歧視香港？你自己心虛就唔好以為個個有心

支那人的心態

寧打印度疫苗

支那瘋狗症

印度疫苗至少有公開數據

香港流感：

Agger

佢見到而家嘅國民黨，可能真係嬲到逐個槍殺

國民黨認為武漢是中華民國的一部分嗎?

中國國民黨：反對變更國名為台灣國

支持國民黨全黨打支那疫苗